<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
   <rdf:Description>
      <dc:title>De psychologie der sexen: De sexen in hare verhouding tot de maatschappij</dc:title>
      <dc:creator>Havelock Ellis (1859–1939)</dc:creator>
      <dc:creator>Albert Willem van Renterghem (1845–1939)</dc:creator>
      <dc:publisher>Project Gutenberg, Urbana, Illinois, USA., 2020-07-15</dc:publisher>
      <dc:date>2020-07-15</dc:date>
      <dc:rights>Dit eBoek is voor kosteloos gebruik door iedereen overal, met vrijwel geen beperkingen van welke soort dan ook. U mag het kopiëren, weggeven of hergebruiken onder de voorwaarden van de Project Gutenberg Licentie in dit eBoek of on-line op www.gutenberg.org.
Dit eBoek is geproduceerd door het on-line gedistribueerd correctieteam op www.pgdp.net.
De oorspronkelijke Engelse uitgave van dit boek, Studies in the Psychology of Sex: Sex in Relation to Society, is beschikbaar bij Project Gutenberg als eboek 13615.
</dc:rights>
      <dc:subject>Sex</dc:subject>
      <dc:subject>Sex (Psychology)</dc:subject>
      <dc:description>Henry Havelock Ellis, ook bekend als Havelock Ellis (2 februari 1859–8 juli 1939), was een Engels arts, schrijver, progressief intellectueel en sociaal hervormer die menselijke seksualiteit bestudeerde. Hij was coauteur van het eerste Engelstalige leerboek over homoseksualiteit in 1897, en gaf werken uit over een reeks van seksuele praktijken en geaardheden, en transgender psychologie. Hij introduceerde de begrippen narcisme en auto-eroticisme, die later werd overgenomen in de psychoanalyse. Hij was de voorzitter van het Galton Institute, en, als vele intellectuelen uit zijn tijd, was een voorstander van eugenetica.

Zijn belangrijkste levenswerk is Studies in the Psychology of Sex, waarvan dit boek het zesde en laatste deel is (maar als eerste, in 1915, vertaald in het Nederlands; de eerdere delen verschenen in het Nederlands pas later).</dc:description>
      <dc:identifier>pg:62660</dc:identifier>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>
